<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R-Ladies | Beatriz Milz</title>
    <link>http://beatrizmilz.com/tags/r-ladies/</link>
      <atom:link href="http://beatrizmilz.com/tags/r-ladies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>R-Ladies</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>R-Ladies</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/tags/r-ladies/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Um ano aprendendo R!</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/post/um-ano-aprendendo-r/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://beatrizmilz.com/post/um-ano-aprendendo-r/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Esse post é uma continuação deste outro: &lt;a href=&#34;https://beatrizmilz.com/2019/01/29/6-meses-de-r/&#34;&gt;Meio ano de aprendizagem de R!&lt;/a&gt;, onde relatei um pouco sobre os primeiros seis meses de aprendizagem em programação, principalmente na linguagem R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como dito no post citado, eu começei a aprender &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; e programação em agosto de 2018. Ou seja, neste mês completo um ano de aprendizagem! 🎂 🎈 Foi um ano muito rico de experiências, onde conheci muitas pessoas queridas e aprendi muito também!&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;r-ladies-são-paulo&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;R-Ladies São Paulo 💜&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Conhecer a organização &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/pt-BR/R-Ladies-Sao-Paulo/&#34;&gt;R-Ladies São Paulo&lt;/a&gt; foi uma das melhores coisas que já me aconteceu, e ter a oportunidade de contribuir com a organização dos eventos é algo que faço com muita alegria. Na &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/pt-BR/R-Ladies-Sao-Paulo/&#34;&gt;R-Ladies&lt;/a&gt;, sinto que é um espaço muito acolhedor e seguro para aprender sobre R, compartilhar conhecimento, tirar dúvidas, fazer amizades, e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de agosto, também foi o aniversário de 1 ano da R-Ladies São Paulo, e a apresentação feita no evento está disponível &lt;a href=&#34;https://beatrizmilz.github.io/R-Ladies_1ano/&#34;&gt;neste link&lt;/a&gt;. Foi um evento muito querido! E abaixo segue uma foto de como foi:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://beatrizmilz.com/img/1anorladies.jpg&#34; width=&#34;90%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E uma thread no twitter contando mais detalhes sobre como foi o evento:&lt;/p&gt;
&lt;CENTER&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;
&lt;p lang=&#34;pt&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;
Sábado passado aconteceu o &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/meetup?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#meetup&lt;/a&gt; de aniversário de 1 ano da &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/RLadies?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#RLadies&lt;/a&gt; São Paulo! O evento aconteceu lá na &lt;a href=&#34;https://twitter.com/thoughtworksbr?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;&lt;span class=&#34;citation&#34;&gt;@thoughtworksbr&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; , fomos super bem recebidas pela Chris, agradecemos muito pelo espaço e coffe break! Segue algumas fotos: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstatsbr?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstatsbr&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/FfW8Et1FVx&#34;&gt;pic.twitter.com/FfW8Et1FVx&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
— R-Ladies São Paulo (&lt;span class=&#34;citation&#34;&gt;@RLadiesSaoPaulo&lt;/span&gt;) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadiesSaoPaulo/status/1165359598376771585?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 24, 2019&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/CENTER&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;aprendizado&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Aprendizado&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Neste primeiro ano, fiz diversos cursos sobre R, sendo alguns online e outros presenciais, destacando os seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Presencial, Setembro/2018 - &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/cursos/intro-r/&#34;&gt;Introdução à Programação em R&lt;/a&gt;, da &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/&#34;&gt;Curso-R&lt;/a&gt; - Neste curso, tive um contato maior com o pacote &lt;a href=&#34;https://www.tidyverse.org/&#34;&gt;&lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Foi um divisor de águas para mim, e saí muito empolgada para aprender mais! Agradeço a &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/&#34;&gt;Curso-R&lt;/a&gt; pela bolsa recebida!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Presencial, Maio/2019 - &lt;a href=&#34;https://github.com/daattali/shiny-mini-workshop&#34;&gt;Building web applications in R using Shiny&lt;/a&gt;, do &lt;a href=&#34;https://deanattali.com/shiny/&#34;&gt;Dean Atalli&lt;/a&gt; - Foi um workshop sobre como criar aplicações Web utilizando o pacote Shiny. Teve muitas atividades práticas, e aprendi bastante! Fiquei muito animada para aprender mais…&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Presencial, Junho/2019 - &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/cursos/dashboards/&#34;&gt;Dashboards com R&lt;/a&gt;, da &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/&#34;&gt;Curso-R&lt;/a&gt; - Foi um curso bem prático, focado em criar dashboards usando RMarkdown e também Shiny. Na última aula, os professores também citaram os pacotes mais recentes relacionados ao desenvolvimento de Shiny Apps!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Online, 2019 - &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/specializations/jhu-data-science&#34;&gt;Coursera - Programa de cursos integrados Ciência de Dados (02/10)&lt;/a&gt; - Atualmente estou fazendo esse programa de cursos oferecidos pela &lt;a href=&#34;https://www.jhu.edu/&#34;&gt;Johns Hopkins University&lt;/a&gt;. Já completei dois cursos:
&lt;strong&gt;As Ferramentas do Cientista de Dados&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Linguagem R&lt;/strong&gt;. Atualmente estou finalizando o curso de &lt;strong&gt;Obtenção e Limpeza de Dados&lt;/strong&gt;, e sinceramente já deveria ter completado, porém sinto que meu ritmo é mais devagar mesmo em aulas online. Aulas presenciais me deixam mais empolgada! 😃&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para os próximos meses espero conseguir evoluir no &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/specializations/jhu-data-science&#34;&gt;programa de Ciência de dados do Coursera&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;eventos&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Eventos&lt;/h1&gt;
&lt;div id=&#34;iv-ser-uff&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;IV SER UFF&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://ser.uff.br/&#34;&gt;SER - International Seminar on Statistics with R&lt;/a&gt;, é um evento realizado na Universidade Federal Fluminense, em Niterói - RJ. Essa foi a primeira conferência que participo sobre R, e aconteceu em maio de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheci muitas pessoas legais nesse evento: R-Ladies de outros capítulos do Brasil, os organizadores do evento, algumas pessoas do grupo do telegram R Brasil e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu e a &lt;a href=&#34;https://br.linkedin.com/in/hsvab&#34;&gt;Haydee Svab&lt;/a&gt; (co-organizadora do R-Ladies São Paulo) submetemos um mini-curso no evento, e ele foi aceito e oferecido junto ao evento do R-Ladies Niterói. O tema do mini-curso foi: &lt;a href=&#34;https://beatrizmilz.github.io/IV-SER-RLadies/&#34;&gt;Comunicando seus resultados: Criando apresentações com R&lt;/a&gt;. Segue abaixo uma foto que tiramos com R-Ladies de outros capítulos, que participaram do mini-curso:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://beatrizmilz.com/img/rladiesniteroi.jpeg&#34; width=&#34;90%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra participação no evento foi na apresentação de um pôster, que foi escrito por quatro co-organizadoras do R-Ladies São Paulo: eu, &lt;a href=&#34;https://br.linkedin.com/in/brunagarbes&#34;&gt;Bruna Garbes&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://brunaw.com/&#34;&gt;Bruna Wundervald&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://br.linkedin.com/in/hsvab&#34;&gt;Haydee Svab&lt;/a&gt;. O texto do pôster está disponível online, e tem o seguinte título: &lt;a href=&#34;http://periodicos.uff.br/anaisdoser/article/view/29327&#34;&gt;Ensino de R através da Comunidade R-Ladies - Capítulo São Paulo&lt;/a&gt;. O pôster em formato PDF está disponível neste &lt;a href=&#34;https://github.com/brunaw/poster_rladies_SER/blob/master/poster_SER_2019.pdf&#34;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;user2019&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;useR!2019&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://user2019.r-project.org/&#34;&gt;useR!2019&lt;/a&gt; foi a segunda conferência que participei de R, e aconteceu em julho de 2019, em Toulouse, na França. Não vou me prolongar pois pretendo fazer um post só sobre o evento (sim, estou atrasada 😞). Eu e a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/angcustodio&#34;&gt;Angélica Custódio&lt;/a&gt; recebemos bolsas de diversidade para participar do evento. Nós escrevemos um post juntas, relatando a experiência de participar do &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/blog/2019-08-12-tidydevday/&#34;&gt;tidyverse developer day&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na foto a seguir, está o grupo de brasileiros que participaram do evento: &lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/profile/Laurie_Baker2&#34;&gt;Laurie Baker&lt;/a&gt; (que não é Brasileira, mas andou conosco no evento), &lt;a href=&#34;https://twitter.com/angcustodio&#34;&gt;Angélica Custódio&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://br.linkedin.com/in/jtrecenti&#34;&gt;Julio Trecenti&lt;/a&gt;, eu, &lt;a href=&#34;https://github.com/dfalbel&#34;&gt;Daniel Falbel&lt;/a&gt; e o &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Williamorim89&#34;&gt;William Amorim&lt;/a&gt;. O Prof. &lt;a href=&#34;http://www.leg.ufpr.br/~elias/&#34;&gt;Elias Krainski&lt;/a&gt; também participou, porém não está na foto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://beatrizmilz.com/img/user2019-brasileiros.jpg&#34; width=&#34;90%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, o &lt;a href=&#34;https://br.linkedin.com/in/jtrecenti&#34;&gt;Julio Trecenti&lt;/a&gt; escreveu um post relatando a experiência dele de participar deste evento: &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/blog/2019-07-14-user2019/&#34;&gt;Minha experiência na useR!2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu e a &lt;a href=&#34;http://brunaw.com/&#34;&gt;Bruna Wundervald&lt;/a&gt; escrevemos um resumo para Lightning Talk (uma palestra de 5 minutos), que foi aceito. Fiquei nervosa para apresentar, já que era a primeira vez apresentando em inglês, fora do Brasil, e para um público tão legal! A apresentação está disponível &lt;a href=&#34;https://beatrizmilz.github.io/useR2019/&#34;&gt;neste link&lt;/a&gt;, e também está disponível no youtube:&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/2HK6hjwhdRk?start=880&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;E eu ainda fiz amizade com uma pessoa muito querida e maravilhosa: A &lt;a href=&#34;https://twitter.com/angcustodio&#34;&gt;Angélica Custódio&lt;/a&gt;! 💜 Uma foto nossa turistando em Toulouse:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://beatrizmilz.com/img/bia-e-angelica.jpg&#34; width=&#34;90%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;compartilhando-conhecimento&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Compartilhando conhecimento&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Apresentações me deixam nervosa, e isso não é segredo para ninguém.. Acabo falando super rápido, e depois fico me sentindo mal por isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media1.giphy.com/media/qvWavuCEwjEPu/giphy.gif&#34; width=&#34;100%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quero melhorar nessa questão (e se alguém tiver dicas, me enviem por favor), mas tento não deixar o receio de falar muito rápido me impedir de tentar compartilhar o que já aprendi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que aprendi nesse 1 ano de R é devido à comunidade. Eu ainda preciso e quero aprendender muitas coisas ainda, mas acho válido compartilhar o que eu aprendi até então, e acredito que é uma forma de retribuir para a comunidade um pouco do que tanto que recebi até agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apresentações que fiz geralmente deixo disponível &lt;a href=&#34;https://beatrizmilz.com/slides/&#34;&gt;nessa página&lt;/a&gt;, para que todos consigam consultar.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;próximos-passos&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Próximos passos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Em setembro, participarei da &lt;a href=&#34;https://latin-r.com/&#34;&gt;Latin-R&lt;/a&gt; - Conferencia Latinoamericana sobre Uso de R en Investigación + Desarrollo, pois fui selecionada para receber um bolsa de diversidade. Estou muito animada para conhecer mais pessoas da comunidade de R Latinoamericana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No projeto temático de pesquisa que faço parte (&lt;a href=&#34;https://bv.fapesp.br/pt/auxilios/97000/governanca-ambiental-da-macrometropole-paulista-face-a-variabilidade-climatica/&#34;&gt;Governança ambiental da Macrometrópole Paulista face à variabilidade climática&lt;/a&gt;), existem pessoas que já programam em R, e também pessoas que tem interesse em aprender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, eu e mais duas pessoas que já programam em R (a &lt;a href=&#34;https://bv.fapesp.br/pt/pesquisador/698446/rosana-laura-da-silva/&#34;&gt;Rosana Laura&lt;/a&gt; e o &lt;a href=&#34;http://lattes.cnpq.br/7678202356014883&#34;&gt;Diego Braga&lt;/a&gt;, ambos pós-graduandos em &lt;a href=&#34;https://sites.google.com/site/pospgt/&#34;&gt;Planejamento e Gestão do Território&lt;/a&gt; na UFABC) começamos a organizar um grupo de estudos para que a equipe do projeto possa compartilhar conhecimentos sobre R, considerando que os temas de pesquisa são bem diversos e utilizam metodologias diferentes também. O primeiro encontro do grupo de estudos está programado para setembro de 2019!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E é isso, espero continuar aprendendo muito sobre R, e compartilhando também. 💜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media0.giphy.com/media/1iu8uG2cjYFZS6wTxv/giphy-downsized.gif&#34; width=&#34;50%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartilhando conteúdo utilizando R</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/post/compartilhando-conteudo/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://beatrizmilz.com/post/compartilhando-conteudo/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;atualização-da-página&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Atualização da página&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;No último final de semana, utilizei algumas horas para reformular essa página. Eu utilizava o tema &lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/academic/&#34;&gt;Academic&lt;/a&gt;, porém queria algo mais simples, então mudei para o &lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/hugo-lithium-theme/&#34;&gt;Lithium&lt;/a&gt;. Além disso, também habilitei os comentários com o &lt;a href=&#34;https://disqus.com/&#34;&gt;Disqus&lt;/a&gt;, habilitei o &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com/analytics/web/&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; e também resolvi testar o &lt;a href=&#34;https://netlify.com/&#34;&gt;Netlify&lt;/a&gt; (que aliás achei incrível).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante esse processo, algumas dificuldades apareceram… Também lembrei da primeira vez que criei uma página com o &lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/blogdown&#34;&gt;&lt;code&gt;blogdown&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;, onde graças à muitos conteúdos online eu consegui colocar no ar depois de várias mensagens de erro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media.giphy.com/media/ktvFa67wmjDEI/giphy.gif&#34; width=&#34;30%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;conteúdos-online&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Conteúdos online&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Os conteúdos online, que muitas pessoas disponibilizaram através de posts em blog, livros, documentação, dúvidas no &lt;a href=&#34;https://pt.stackoverflow.com/&#34;&gt;Stackoverflow&lt;/a&gt;, me ajudaram muito a conseguir entender como funcionava o processo de criar uma página com o &lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/blogdown&#34;&gt;&lt;code&gt;blogdown&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Esses conteúdos foram essenciais também para entender como deixar esse site disponível online utilizando o &lt;a href=&#34;https://github.com&#34;&gt;Github&lt;/a&gt; (lembrando que a minha formação é em Gestão Ambiental). Porém a maior parte desse conteúdo estava &lt;strong&gt;disponibilizado em inglês&lt;/strong&gt;: foram poucos os materiais que encontrei em português.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media.giphy.com/media/1iu8uG2cjYFZS6wTxv/giphy.gif&#34; width=&#34;30%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lembrei também da conversa que tive rapidamente no mês passado com a &lt;a href=&#34;https://github.com/JuliaHellenFerreira&#34;&gt;Julia&lt;/a&gt;, co-organizadora do &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/pt-BR/rladies-niteroi/&#34;&gt;R-Ladies Niterói&lt;/a&gt;, onde disse que seria interessante que ela disponibilizasse online as palestras que ela já fez, para que outras pessoas consigam consultar e aprender com o conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você está em dúvida se deve compartilhar conteúdo na internet, eu indico a palestra (em inglês) do &lt;a href=&#34;http://varianceexplained.org/about/&#34;&gt;David Robinson&lt;/a&gt; na &lt;code&gt;rstudio::conf 2019&lt;/code&gt;, chamada &lt;a href=&#34;https://resources.rstudio.com/rstudio-conf-2019/the-unreasonable-effectiveness-of-public-work&#34;&gt;“The unreasonable effectiveness of public work”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As formas de compartilhar conteúdo apontadas por David são: escrever um post em um blog, escrever um tweet, contribuir com projetos open source, dar palestras, gravar a tela enquanto faz alguma análise de dados e disponibilizar o vídeo, e escrever um livro sobre o assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa palestra, David diz que se você der a mesma dica/conselho três vezes, escreva um post em um blog, assim muitas pessoas conseguem acessar esse conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;When you’ve written the same code 3 times, write a function&lt;br&gt;&lt;br&gt;When you’ve given the same in-person advice 3 times, write a blog post&lt;/p&gt;&amp;mdash; David Robinson (@drob) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/drob/status/928447584712253440?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;November 9, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;compartilhando-conteúdo-sobre-r-e-utilizando-r&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Compartilhando conteúdo sobre R e utilizando R&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por isso, pretendo fazer alguns posts &lt;strong&gt;em português&lt;/strong&gt; com algumas &lt;strong&gt;dicas sobre como compartilhar conteúdo na internet&lt;/strong&gt;, utilizando &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;. Não é segredo que eu sou fã dos pacotes criados pelo &lt;a href=&#34;https://yihui.name&#34;&gt;Yihui Xie&lt;/a&gt;, então os temas que pretendo abordar são:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Criar seu currículo com &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, usando o pacote &lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/pagedown&#34;&gt;&lt;code&gt;pagedown&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Criar uma página/blog com &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, usando o pacote &lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/blogdown&#34;&gt;&lt;code&gt;blogdown&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Criar apresentações com &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, usando o pacote &lt;a href=&#34;https://github.com/yihui/xaringan&#34;&gt;&lt;code&gt;xaringan&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; - lembrando que existe uma apresentação sobre esse assunto disponível &lt;a href=&#34;http://beatrizmilz.com/slides/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;. O &lt;a href=&#34;https://github.com/brunolucian&#34;&gt;Bruno Lucian&lt;/a&gt; se interessou em compartilhar esse conteúdo no blog &lt;a href=&#34;https://www.dadosaleatorios.com.br/&#34;&gt;Dados Aleatórios&lt;/a&gt;, então quando estiver disponível eu colocarei o link para o post aqui também.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;git-e-github&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Git e Github&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para o compartilhar conteúdo, é interessante também utilizar &lt;code&gt;git&lt;/code&gt; e Github. Mas considerando que nesse tema já existe bastante conteúdo em português, por enquanto vou focar nas ferramentas com &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, que tem menos conteúdo disponível nessa língua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O post do &lt;a href=&#34;https://woliveiras.com.br/&#34;&gt;William Oliveira&lt;/a&gt;, chamado &lt;a href=&#34;https://medium.com/trainingcenter/plano-para-estudar-git-e-github-enquanto-aprende-programa%C3%A7%C3%A3o-f5d5f986f459&#34;&gt;Plano para estudar Git e GitHub enquanto aprende programação&lt;/a&gt;, me ajudou bastante a entender como começar a usar o &lt;code&gt;git&lt;/code&gt;. Nesse post ele utiliza o terminal, e para algumas pessoas que estão iniciando essa abordagem pode ser um pouco intimidadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção para quem está iniciando é utilizar o &lt;a href=&#34;https://desktop.github.com/&#34;&gt;Github Desktop&lt;/a&gt;. Acredito que é uma interface amigável para quem está aprendendo como funciona o &lt;code&gt;git&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;até-logo&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Até logo!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pretendo postar sobre esses conteúdos logo logo. Enquanto isso, estou aberta à sugestões. Existem outras formas que vocês usam para divulgar conteúdo utilizando &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;? Existe alguma que você conheça e gostaria de aprender mais? Existem dificuldades? Se sim, quais?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media.giphy.com/media/dNgK7Ws7y176U/giphy.gif&#34; width=&#34;30%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meio ano de aprendizagem de R!</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/post/6-meses-de-r/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://beatrizmilz.com/post/6-meses-de-r/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Neste texto, gostaria de compartilhar um pouco sobre os primeiros seis meses de aprendizagem em programação, principalmente na linguagem R, e também agradecer a todos que participaram deste aprendizado.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;como-surgiu-o-interesse-em-aprender-r&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Como surgiu o interesse em aprender R?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Meu nome é Beatriz, e a minha graduação foi em Gestão Ambiental. Porém, quando estava no mestrado, precisava utilizar a linguagem R para realizar análises estatísticas com os dados que coletei. Nunca me imaginei aprendendo a programar, e até tentei utilizar sozinha o R em 2017 (sem o RStudio), mas tive muita dificuldade. Então outra pessoa me ajudou com essas análises.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que conclui o mestrado, no segundo semestre de 2018, passei alguns meses me preparando e participando do processo seletivo do doutorado, e pensei que seria uma boa época para tentar aprender a “mexer com o R”. Eu queria conseguir fazer minhas próprias análises estatísticas sozinha! Perguntei para uma amiga, a &lt;a href=&#34;https://github.com/analuspi&#34;&gt;Ana Lu&lt;/a&gt;, e ela me deu algumas dicas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;r-ladies&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;R-Ladies&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu e a Ana ficamos sabendo que iria acontecer o primeiro encontro do &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/R-Ladies-Sao-Paulo&#34;&gt;R-Ladies de São Paulo&lt;/a&gt;, que é uma organização que promove a diversidade de gênero na comunidade da linguagem R. Fiquei super animada, porém como não sabia naaaada ainda, eu corri e fiz o curso introdutório de R, a tempo de participar do meetup. Eu e a Ana Lu participamos deste encontro e conhecemos outras mulheres que programam ou estavam interessadas em aprender a programar em R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeiro Meetup do R-Ladies em São Paulo:&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&#34;https://beatrizmilz.com/img/rladies-1-meetup.jpeg&#34; width=&#34;100%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro meetup do R-Ladies foi muito especial para mim. Eu sabia tão pouco, e me senti em um ambiente super seguro e confortável para fazer as perguntas que tinha.O R-Ladies desde o começo foi um grupo onde me sentia confortável, segura, e havia uma troca muito grande de conhecimento. Considero que muito do que já aprendi sobre R eu quero agradecer à comunidade R-Ladies e todas as participantes do grupo de São Paulo. Então desde outubro de 2018 venho auxiliado na organização dos encontros, o que tem sido uma experiência super interessante, além de ser uma forma de retribuir o que eu tenho recebido!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;cursos&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Cursos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De agosto para cá tive a oportunidade de fazer outros cursos, porém o que considero um “divisor de águas” na minha aprendizagem sobre R foi o de &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/cursos/intro-r/&#34;&gt;Introdução à Programação em R&lt;/a&gt;, da &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/&#34;&gt;Curso-R&lt;/a&gt;, devido a uma bolsa de diversidade de gênero que recebi e agradeço MUITO por essa oportunidade. Agradeço também a &lt;a href=&#34;https://github.com/MaryMS/&#34;&gt;Maria&lt;/a&gt; pela companhia! Neste curso, além de aprender bastante e fazer miillllll perguntass (e agradeço os professores por também oferecerem um ambiente onde me sentisse confortável de perguntar tudo tudo tudo que tinha dúvida ou curiosidade), eu também saí de lá super empolgada em aprender mais sobre R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente estou me dedicando em realizar cursos online, pois em novembro fui contemplada com 3 meses de acesso através de uma bolsa de estudos para mulheres e minorias de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;eventos&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Eventos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Além dos cursos, alguns eventos também foram uma ótima oportunidade para aprender mais sobre o R e programação. A &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~amostra/&#34;&gt;13a aMostra Estatística&lt;/a&gt; que aconteceu no IME/USP foi um evento muito interessante onde tive a oportunidade de participar de 3 mini-cursos oferecidos pela &lt;a href=&#34;https://www.curso-r.com/&#34;&gt;Curso-R&lt;/a&gt;: Exploratory Data Analisys, Shiny e Rmarkdown. Agradeço a organização deste evento por oferecer um conteúdo tão legal e gratuito!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro também fui contemplada com uma &lt;a href=&#34;https://escoladedados.org/2018/10/confira-a-lista-dos-selecionados-para-as-bolsas-de-jovens-comunicadores-do-coda-br/&#34;&gt;bolsa para jovens comunicadores&lt;/a&gt; e tive a oportunidade de participar do evento Coda BR. Eu fiquei tão feliz de poder participar deste evento, que mal tenho palavras para explicar como foi especial. Apesar de ter assistido conteúdo sobre R, o CODA BR foi muito além de programação: conheci mais sobre jornalismo de dados, tive a oportunidade de assistir palestras de especialistas nacionais e internacionais, conhecer pessoas que já admirava (a emoção de conhecer o Turicas, que eu admirava e conhecia através de podcasts e do trabalho no &lt;a href=&#34;https://brasil.io/home&#34;&gt;Brasil.IO&lt;/a&gt;), e principalmente conhecer muitas pessoas interessantes que depois se tornaram muito queridas para mim e que também fazem parte desta jornada.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ensinando-r&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Ensinando R?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Também tive a oportunidade de ensinar outras pessoas sobre R. Acredito que, mesmo que ainda não sejamos experts, podemos compartilhar o que aprendemos com outras pessoas que também estão nessa caminhada. Além disso, descobri que ensinar outras pessoas é uma ótima forma de aprender mais também, principalmente pois quando preparo uma apresentação, eu pesquiso bastante e acabo aprendendo coisas novas (e tento sempre colocar as apresentações neste site para facilitar que outras pessoas tenham acesso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R-Ladies no &lt;a href=&#34;http://www.ictp-saifr.org/2018-codata-rda-school-of-research-data-science/&#34;&gt;CODATA&lt;/a&gt;, em São Paulo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://beatrizmilz.com/img/rladies_codata.jpg&#34; width=&#34;100%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;conclusão&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ainda tenho muito para aprender sobre R. Ainda tenho muita dificuldade em estatística (mas descobri que tenho mais facilidade em outras tarefas que fazemos com R!). Espero aprender muito ainda, e compartilhar muito conhecimento também. Desejo contribuir para que a comunidade R-Ladies cresça, e retribuir, mesmo que apenas parcialmente, tudo o que recebi neste tempo e de alguma forma me ajudou nesta trajetória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gratidão à todos que contribuíram de alguma forma nessa caminhada em programação!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E para fechar o post, coloco uma foto de recordação que significa muito para mim e simboliza a minha evolução neste meio ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu e a camiseta que recebi por ter participado da Hacktoberfest de 2018:
&lt;img src=&#34;https://beatrizmilz.com/img/hacktoberfest.jpg&#34; width=&#34;30%&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
