<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beatriz Milz</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Beatriz Milz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dicas para criar uma página pessoal com blogdown</title>
      <link>/2019/06/27/blogdown/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/06/27/blogdown/</guid>
      <description>Temas para escrever:
Preparando com o git
Pacote blogdown
Temas (abordar lithium e academic)
Addins
GiphyR (Addin)
Comentarios com o Disqus
Google Analytics
Hospedagem (netlify)
Materiais de referência
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartilhando conteúdo utilizando R</title>
      <link>/2019/06/24/compartilhando-conteudo/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/06/24/compartilhando-conteudo/</guid>
      <description>Atualização da páginaNo último final de semana, utilizei algumas horas para reformular essa página. Eu utilizava o tema Academic, porém queria algo mais simples, então mudei para o Lithium. Além disso, também habilitei os comentários com o Disqus, habilitei o Google Analytics e também resolvi testar o Netlify (que aliás achei incrível).
Durante esse processo, algumas dificuldades apareceram… Também lembrei da primeira vez que criei uma página com o blogdown, onde graças à muitos conteúdos online eu consegui colocar no ar depois de várias mensagens de erro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentações/Presentations</title>
      <link>/slides/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/slides/</guid>
      <description>Português   Comunicando seus resultados: Criando apresentações com R
 2019 - IV SER UFF e R-Ladies Niterói - Beatriz Milz e Haydee Svab Apresentação, PDF, Código    Oficina de Introdução ao Software R
 2018 - UFABC - Campus São Bernardo do Campo Apresentação, Código    Comunicando seus resultados: Criando apresentações com R
 2018 - R-Ladies São Paulo Apresentação, Código Atenção: Esse conteúdo foi atualizado e apresentado no IV SER UFF    R e Desafios no Projeto Temático MacroAmb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beatriz Milz</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description> Português  Pesquisadora no Projeto Temático FAPESP Governança ambiental da macrometrópole paulista face à variabilidade climática - Processo FAPESP N15/03804-9.
 Entusiasta de R.
 Co-organizadora do Meetup R-Ladies São Paulo.
 Secretária Executiva da Revista Ambiente &amp;amp; Sociedade.
  English  Comming soon  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato/Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>beatriz.milz@usp.br
 Github: beatrizmilz
 Lattes CNPQ
 Linkedin
For more information, please contact me via email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meio ano de aprendizagem de R!</title>
      <link>/2019/01/29/6-meses-de-r/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/29/6-meses-de-r/</guid>
      <description>Neste texto, gostaria de compartilhar um pouco sobre os primeiros seis meses de aprendizagem em programação, principalmente na linguagem R, e também agradecer a todos que participaram deste aprendizado.
Como surgiu o interesse em aprender R?Meu nome é Beatriz, e a minha graduação foi em Gestão Ambiental. Porém, quando estava no mestrado, precisava utilizar a linguagem R para realizar análises estatísticas com os dados que coletei. Nunca me imaginei aprendendo a programar, e até tentei utilizar sozinha o R em 2017 (sem o RStudio), mas tive muita dificuldade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>