<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beatriz Milz</title>
    <link>http://beatrizmilz.com/</link>
    <description>Recent content on Beatriz Milz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://beatrizmilz.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um ano aprendendo R!</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/2019/08/31/um-ano-aprendendo-r/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/2019/08/31/um-ano-aprendendo-r/</guid>
      <description>Esse post é uma continuação deste outro: Meio ano de aprendizagem de R!, onde relatei um pouco sobre os primeiros seis meses de aprendizagem em programação, principalmente na linguagem R.
Como dito no post citado, eu começei a aprender R e programação em agosto de 2018. Ou seja, neste mês completo um ano de aprendizagem! 🎂 🎈 Foi um ano muito rico de experiências, onde conheci muitas pessoas queridas e aprendi muito também!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo meu primeiro Shiny App</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/2019/08/21/desenvolvendo-meu-primeiro-shiny-app/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/2019/08/21/desenvolvendo-meu-primeiro-shiny-app/</guid>
      <description>Aprendendo sobre o pacote ShinyO objetivo deste post é compartilhar um pouco sobre a minha experiência no desenvolvimento do meu primeiro Shiny App. O Shiny é um pacote do R utilizado para desenvolver web apps interativos. Exemplos de Shiny Apps estão disponíveis nessa página.
Figure 1: Hex Logo do pacote ShinyQuando conheci o Shiny, fiquei encantada. Parecia uma ótima forma de comunicar os dados interativamente, com as pessoas que não necessariamente conhecem o R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramenta para Pesquisa de Periódicos</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/2019/07/04/pesquisa-periodicos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/2019/07/04/pesquisa-periodicos/</guid>
      <description>No IV SER - IV Internacional Seminar on Statistics with R, o Gustavo Oliveira Pinto apresentou um trabalho com título “Como publicar artigos de acordo com a classificação de periódicos científicos da CAPES”. A ideia da ferramenta surgiu em uma conversa após o evento.
O objetivo desta ferramenta é facilitar a pesquisa de periódicos para publicação, sendo útil principalmente em grupos de pesquisa multi e interdisciplinares.
Os programas de pós-graduação são avaliados pela CAPES (Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior), a cada 4 anos, e recebem uma nota entre 1 e 7: esse processo é chamado de Avaliação Quadrienal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartilhando conteúdo utilizando R</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/2019/06/24/compartilhando-conteudo/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/2019/06/24/compartilhando-conteudo/</guid>
      <description>Atualização da páginaNo último final de semana, utilizei algumas horas para reformular essa página. Eu utilizava o tema Academic, porém queria algo mais simples, então mudei para o Lithium. Além disso, também habilitei os comentários com o Disqus, habilitei o Google Analytics e também resolvi testar o Netlify (que aliás achei incrível).
Durante esse processo, algumas dificuldades apareceram… Também lembrei da primeira vez que criei uma página com o blogdown, onde graças à muitos conteúdos online eu consegui colocar no ar depois de várias mensagens de erro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentações/Presentations</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/slides/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/slides/</guid>
      <description>Português   Workshop - Apresentações no R ⚔ com xaringan
 2019 - 14ª aMostra Estatística - Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME/USP) - Beatriz Milz e Mariana Dias Guilardi Apresentação, Código   Primeiros passos utilizando o Git e GitHub no RStudio
 2019 - R-Ladies São Paulo Apresentação, Código    Introdução ao pacote xaringan - Criando apresentações com R
 2019 - Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME/USP) Apresentação, Código   Dashboards, gráficos, mapas: Possibilidades de visualização de dados com R</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beatriz Milz</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/about/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/about/</guid>
      <description>Português  Doutoranda no Programa de Pós-Graduação em Ciência Ambiental (PROCAM) - Instituto de Energia e Ambiente - Universidade de São Paulo (Bolsita FAPESP - Processo nº 2018&amp;frasl;23771-6)
 Pesquisadora no Projeto Temático FAPESP Governança ambiental da macrometrópole paulista face à variabilidade climática - Processo FAPESP N15/03804-9.
 Entusiasta de R.
 Co-organizadora do Meetup R-Ladies São Paulo.
 Secretária Executiva da Revista Ambiente &amp;amp; Sociedade.
 Mestre em Ciências - Programa de Pós-graduação em Análise Ambiental Integrada - Universidade Federal de São Paulo - Campus Diadema (UNIFESP)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato/Contact</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/contact/</guid>
      <description>beatriz.milz@usp.br
 Github: beatrizmilz
 Linkedin
For more information, please contact me via email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meio ano de aprendizagem de R!</title>
      <link>http://beatrizmilz.com/2019/01/29/6-meses-de-r/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://beatrizmilz.com/2019/01/29/6-meses-de-r/</guid>
      <description>Neste texto, gostaria de compartilhar um pouco sobre os primeiros seis meses de aprendizagem em programação, principalmente na linguagem R, e também agradecer a todos que participaram deste aprendizado.
Como surgiu o interesse em aprender R?Meu nome é Beatriz, e a minha graduação foi em Gestão Ambiental. Porém, quando estava no mestrado, precisava utilizar a linguagem R para realizar análises estatísticas com os dados que coletei. Nunca me imaginei aprendendo a programar, e até tentei utilizar sozinha o R em 2017 (sem o RStudio), mas tive muita dificuldade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>